%表題   ETC 便利な道具たち
%
%履歴
%\Drireki{
%         91/09/05 林  祥介
%         91/03/27 沼口  敦
%         92/04/22 林祥介   (4.1版)
%        }
%
%  \Dchapter{\LaTeX マクロライブラリ}
  \Dchapterhead
  \label{texsty}

\section{概要}

 etc/texsty は,
 \LaTeX を用いた, マニュアル, 論文等の作成に便利な,
 マクロ定義スタイルファイル集である.
 電脳ライブラリのマニュアルもこのマクロを用いて書かれている.

\section{構成}

  etc/texsty は, 以下の様な構成となっている.

  \begin{Dlist}
  \item[{\tt Dstyle.sty}]  ページスタイル等の指定
  \item[{\tt Dmisc.sty}]   ラベル参照, いくつかの便利な環境
  \item[{\tt Dmath.sty}]   数式表現マクロ
  \item[{\tt Dfloat.sty}]  図表環境パラメータの再定義
  \item[{\tt Dprog.sty}]   プログラムリストの挿入
  \item[{\tt Dselect.sty}] 部分選択してフォーマットする
  \item[{\tt Depsf.sty}]   PSファイルの取り込み
  \item[{\tt Depspic.sty}] PSファイルを取り込んで, その上に文字等を書く
  \item[{\tt Dfulpage.sty}] ヘッダフッタをなくしてページ全体を本文に使う
  \item[{\tt Dcommnet.sty}] ファイルの一部をコメントとして扱う
  \end{Dlist}

  また, 以上のうちで, {\tt Dstyle.sty}から{\tt Depsf.sty}までを
  まとめたものとして,
  {\tt dennou.sty}を用いることができる.
  {\tt dennou.sty}では, さらに
  \verb!\Dnoparindent!が実行される({\tt Dmisc.sty}を参照)
  また,  \verb!\Dnewselect{J}!が実行され,
  {\tt jarticle}等の指定がある場合には
  \verb!\DonJ!が,
  {\tt article}等場合には
  \verb!\DonJ!が実行される({\tt Dselect.sty}を参照).

\section{使用法}

  etc/texsty のファイル(\verb!*.sty!)を,
  \LaTeX の標準スタイルファイルを置くディレクトリまたは
  環境変数{\tt TEXINPUTS}の示すディレクトリに入れる.
  また, {\tt Depsf.sty}(したがって,{\tt dennou.sty})を
  用いるためには, {\tt epsf.sty}も必要となるので,
  同様にインストールしておく.

  さらに, {\tt Depspic.sty}を用いるためには,
  {\tt etc/texsty/ps}にある,
  {\tt Dulcorner.ps}, {\tt Dllcorner.ps}を
  適当なディレクトリに入れ,
  そのパス名で{\tt Depspic.sty}のはじめのほうにある定義,

  \begin{verbatim}
  \def\D@ulcornerps{/usr/local/lib/dvi2ps/Dulcorner.ps}
  \def\D@llcornerps{/usr/local/lib/dvi2ps/Dllcorner.ps}
  \end{verbatim}

  を書換えること.
  \vspace{1em}

  使用に際しては,
  \begin{verbatim}
    \documentstyle[a4j,dennou,Depspic]{jreport}
  \end{verbatim}

  のように, 用いるスタイルファイル名({\tt .sty}を除いたもの)を
  \verb!\documentstyle!のスタイルオプション指定である,
  \verb![  ]!の中に書き込めばよい.
